## Project SkillFactory ##

### Среда разработки ###  
Для работы в git для начала установите глобальные настройки  
* пользователь  
    - git config --global user.name "Your Name"  
* почта  
    - git config --global user.email "your_email@whatever.com"  
для настройки коротких имен команд можно воспользоваться примером данного конфигурационного файла  
    - https://gitlab.com/vans1/project_sf/-/blob/main/.gitconfig  
локально он находится по пути /home/user/.gitconfig  

### Репозиторий ###  
Репозиторий с кодом находится по URI https://gitlab.com/vans1/project_sf   

Для создания локального репозитория с данным проектом сделайте следующее:    
* создайте локальную директорию в которой будут храниться проекты (mkdir exemple_name)    
* клонируйте репозиторий (git clone https://gitlab.com/vans1/project_sf.git)  
* проект будет склонирован, появится директория с названием проекта в директории exemple_name  

### SSH Authorization in GitLab ###  
Для добавлени ключей ssh нужно:  
* пройти в настройки личного кабинета ( справа вверху аватар )  
* перейти в меню Preferences  
* SSH Keys  
* Создать локально пару ключей командой ssh-keygen -t rsa -b 4096 (macos/linux). В директории /home/user/name/.ssh.  
* Публичный ключ (id_rsa.pub) скопировать в поле key. ВАЖНО!!! Не передавать приватный ключ!  

### Branches ###
Основная ветка с актуальным кодом является master.    
В ветку master создаётся merge request из ветки RC (Release Candidate)  
она так же является актуальной.    
Все ветки для внесения изменений в кодовую базу срезаются с ветки RC  
и имеют наименование yourname_feature  

Для того что бы создать новую ветку нужно:  
* переключиться на ветку RC - git checkout RC  
* создать ветку/срез из ветки RC - git checkout -b yourname_feature (exemple kirill_readme)  
* что бы проверить в какой ветке вы находитесь можно использовать команду - git status  

После внесения изменений/добавления файлов в своей ветке требуется добавить файлы для индексирования  
    - git add file_name / git add . (добавит все измененные/новые файлы)  
* посмотреть разницу в файлах можно до добавления в индексирование  
    - git diff  
```
* если требуется отменить изменения до добавления в индексирование
    - git checkout -- file / git checkout -- . (все файлы)
* если требуется отменить изменения после жобавления в индексацию
    - git reset -- file / git reset -- . (все файлы)
    - git git checkout -- file / git checkout -- . (все файлы)
* если требуется отменить изменения после сделанного коммита (git commit -m "comment")
    - git reset --hard HEAD^1
```
* после добавления файлов в индексацию, нужно сделать комит   
    - git commit -m "comment" #обязательно оставляйте комментарии к коммитам.  
* залить свою ветку в удаленный репозиторий  
    - git push origin branch_name  

После того как вы залили свою ветку в удаленный репозиторий, слейте свою ветку с веткой RC    
после чего создайте merge request для слияния ветки RC и main  

 ### Удаление ветки
* Удаление локальной ветки
    - git branch -d localBranchName

* Удаление ветки в удалённом репозитории
    - git push origin --delete remoteBranchName

#### IDE первичная настройка ####


